\section*{Задачи к первому циклу}
\label{sec:problems-part-1}

\libproblem{original}{7}

\task{ Когда вы дочитаете это предложение, вы экспериментально
  продемонстрируете один из газовых законов, вдохнув и выдохнув хотя
  бы один раз.
  %% Когда Вы увеличиваете объём лёгких, давление в них падает, и
  %% воздух проникает внутрь; когда уменьшаете --- давление возрастает
  %% и воздух выходит наружу.
  Считая температуру постоянной, нарисуйте график зависимости давления
  в лёгких от их объёма. Рассмотрите случаи разных температур
  $T_1 < T_2$.  }

\task{ Вторая космическая скорость для Луны примерно равна $8532$ км/ч
  $ = 2.37 \cdot 10^3 $ м/с. В некоторых точках на поверхности Луны
  температура достигает $500$ К. Предположим, что молекула водорода
  ($m = 3.33 \cdot 10^{-27}$ кг) ударилась о поверхность в одной из
  таких точек и приобрела скорость, равную средней квадратичной
  скорости для такой температуры. Что произойдет с этой молекулой? Что
  можно сказать об атмосфере на Луне, исходя из полученного
  результата?}

% \task{ Один миллион молекул воздуха ударяется о поверхность площадью
%   $10^{-2}$ м$^2$ за одну секунду и упруго отскакивает от неё. Каждая
%   из этих молекул ударяется под углом $60^\circ$ к нормали. Масса
%   молекул $4.6 \cdot 10^{-26}$ кг, а средняя скорость равна $330$ м/с
%   (скорость звука при нормальных условиях).
% \begin{enumerate}
% \item Какое давление в среднем оказывали молекулы во время удара о
%   поверхность?
% \item Нормальное атмосферное давление примерно равно $10^5$ Па; почему
%   оно настолько отличается от ответа в 1 пункте?
% \end{enumerate}
% }

% рисунок!!
\libproblem{original}{6}

\libproblem{russia}{2012-10-3}

% \libproblem{region}{2017-10-4}

% \libproblem{region}{2010-10-3}
